「陳健康」箍紅色鐵票

2018年11月17日

「陳健康」箍紅色鐵票

陳凱欣的造勢大會獲港區人大鄺美雲（右）現身支持。資料圖片

【本報訊】因曾擔任健康大使而被謔稱「陳健康」的陳凱欣終在周二的造勢大會首次公開承認其建制派身份，不再用「無刻意講自己唔係一個建制派」13個字做掩飾。不認不認還須認，由其助選陣營已經可見其「紅色足迹」，《蘋果》翻查其facebook，發現除建制派立法會議員及區議員傾巢助選，多個同鄉會及建制派衞星組織亦撐場相助。

多個社團到街站撐場

沒有政黨背景的陳一直獲左派社團「加持」，最初由九龍社團聯會包裝成「健康大使」搶閘以銀彈宣傳，早前亦傳出香港河源社團總會及冀魯旅港同鄉會分別動員為陳眾籌及涉以超市禮券招人造勢。

雖然陳報名後一直宣稱獨立，初期嘗試建立中間派形象，但她多次落區也有左派組織陪同撐場，如身兼九龍社團聯會理事長的全國政協委員王惠貞兩度到深水埗及黃埔為陳站台，本月3日的深水埗街站，出席者就包括香港廣西同鄉聯誼會、中山同鄉會、潮人深水埗同鄉會等代表；10日的美孚街站則見九龍社團聯會屬下組織如美孚曼克頓之友社及美孚之友的代表，包括前者組織的名譽主席陳國海。

陳凱欣的facebook專頁本月開始上載的照片所見，助選猛人幾乎清一色為建制派，包括港區全國人大代表鄺美雲、民建聯陳克勤及新民黨容海恩等，由最初報稱獨立到最近走上明顯的紅色之道，有分析指陳凱欣刻意與建制派保持距離，反而流失左派忠實支持，故此「出櫃」坦承代建制出戰，有助投票倒數前緊箍愛國陣營的支持。九西補選參選人尚有李卓人、馮檢基、伍廸希及曾麗文。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
李卓人造勢：奮戰直到勝利

下一則
下一則
婦撕304張陳凱欣海報

網民寸「基伯」：幾時退出政壇
李卓人造勢：奮戰直到勝利
婦撕304張陳凱欣海報
九西補選： 「自己失敗仲想累民主派」 李卓人斥馮檢基投共